點同小朋友解釋返學同返工既意義?

為左開飯所以返工
為左有工返所以返學
咁你要唔要開飯？

「工作就得吃飯，吃飯就得煮飯，煮飯就得買菜，買菜就得上班。」- 老娘

如果工作的錢不夠食飯呢?

搵一份夠你食飯嘅工作
同樣讀更多豐富自己知識嘅書

問佢你想返苦力工 定文職工

有錢佬同窮人會點解釋返工返學定義?

同佢睇千與千尋

呢個世界既遊戲規則
想要獲得必先付出

你抽獎抽唔中老豆有錢就要自己升lv搵食養自己
結論：「你老豆我無撚用，所以難為你要玩困難模式人生了！」

地獄模式

地獄 mode

窮人：唔返工邊有飯食。
富人：你唔返工俾我剝削我邊有咁多錢，又玩學生妹玩返你個女。

返工嘅意義就係畀資本家剝削,做奴隸,因為工作佔咗人生大部份時間.
返學就係自以爲知識改變命運,但事實上唔係咁,呢個世界總要有人考包尾,就算名校都一樣.